---
sidebar_position: 13
---

# H5P – Image Slider

## Réaliser un diaporama 

![](img/h5pimageslider1.png#printscreen#droite#colonne) 

Le module **Image Slider** permet de présenter facilement vos images de manière attrayante. C'est donc une bonne solution pour afficher un diaporama
statique (sans interaction ou animation) en ligne. Il suffit simplement de télécharger des images et de fournir des textes alternatifs pour les images.  
Les images peuvent être visualisées dans la page ou en mode plein écran.  
Pour naviguer : des boutons de défilement sur les côtés de l'image et des puces sous celle-ci.

:::tip Pistes pédagogiques 
- Transférer un diaporama existant pour qu'il s'affiche directement dans le cours.
- Réaliser une galerie d'images.
:::

## ÉTAPE 1 : Création de l'activité H5P

![](img/h5pimageslider2.png#printscreen#droite#colonne)  

➡️ **Dans votre cours Moodle,** 

**1.** Cliquez sur le **menu "Plus".**

**2.** Cliquez sur le bouton **"Banque de contenus".**

**3.** Cliquez sur le bouton **Ajouter".**

**4.** Sélectionnez l'activité **"Image Slider".**  

##  ÉTAPE 2 : Paramétrage de l'activité H5P  

➡️ **Dans la page de paramétrage de l'activité,** 

![](img/h5pimageslider3.png#printscreen#droite#colonne)  

**1.** **Donnez un titre** à votre activité H5P : c'est le nom qui s'affichera dans votre Banque de contenus.

**2.** **Entrez un titre** à votre diapositive.

**3.** **Sélectionnez votre image.**

**4.** Complétez les textes :
- Texte alternatif (obligatoire)
- Texte de survol (optionnel)

**5.** Pour ajouter d'autres images : cliquez sur le bouton ![](img/h5pimageslider4.png#bouton)
  
**6.** **Paramétrez l'affichage** (par défaut, l'affichage aura un format 4:3).

**7.** **Enregistrez**.

### Transférer un diaporama ?
Si vous déposez un diaporama (Powerpoint, LibreOffice Impress…) directement dans le cours Moodle, il ne s'affichera pas à l'écran. Il faudra le télécharger pour pouvoir l'ouvrir. Le module **Image Slider** permet d'afficher le contenu d'un diaporama simple, sans interaction ou animation.

![](img/h5pimageslider5.png#printscreen#droite#colonne) 
**1.** Ouvrez votre diaporama avec votre logiciel habituel.


![](img/h5pimageslider6.png#printscreen#droite#colonne) 
**2.** "Enregistrez sous" en sélectionnant un type d'image  
(Format JPG ou PNG à privilégier).

![](img/h5pimageslider7.png#printscreen#droite#colonne) 
**3.** Dans votre banque de contenus, créez une activité H5P - Image Slider et intégrez vos images.

![](img/h5pimageslider8.png#printscreen#droite#colonne) 
**4.**  Intégrez votre activité H5P dans une étiquette. Le diaporama s'affichera dans le cours.  

*Vous pouvez également déposer le fichier PowerPoint ou LibreOffice pour permettre le téléchargement.*

import Publication from './H5P publication.mdx';

<Publication components={props.components} />